	\pagestyle{fancy}
	\rhead{Билет 6}
	\vspace*{0.5em}
	\Section{6. Обзор стандартной библиотеки С}
	\begin{list}{$\bullet$}{}
		\item \textbf{string.h}\\
		  Всем привет, с вами kostya55516, сегодня мы будем обозревать string.h.\\
		  -Копирование в destination num байтов из source:
		  \begin{code}
void* memcpy (void* destination, const void* source, size_t num);
      \end{code}
      -Cравнение кусков памяти. Возвращает 0, если они одинаковые, > 0, если в ptr1 встретился байт с большим unsigned int значением, чем в ptr2 и < 0 в противном случае:
      \begin{code}
int memcmp (const void* ptr1, const void* ptr2, size_t num);
      \end{code}
      -То же самое, но для строк. Если первая строка короче второй -- результат будет < 0, если вторая короче -- соответственно > 0:
      \begin{code}
int strcmp (const char* str1, const char* str2);
      \end{code}
      -Конкатенация строк. Приклеивает source к destination справа. Возвращает destination:
      \begin{code}
char* strcat (char* destination, const char* source);
      \end{code}
      -Поиск подстроки в строке. Возвращает указатель на место в первой строке, где начинается первое вхождение второй. Если первая строка вторую возвращает NULL:
      \begin{code}
char* strstr (const char* str1, const char* str2);
/* Пример */
strstr("it's a cpp, baby", "cpp"); //вернет	указатель	на	'c'	в	первой	строке
strstr("it's a cpp, baby", "java"); //вернет	NULL
      \end{code}
      -Поиск символа в строке:
      \begin{code}
char* strchr (const char* str, int character);
		  \end{code}
		\item \textbf{stdlib.h}\\
      -Первый гость нашей программы, выделяет на куче память такого размера и возвращает указатель на начало выделенного блока
      Если выделить не получилось - возвращает нулевой указатель:
      \begin{code}
void* malloc (size_t size);
      \end{code}		
      -Освобождение памяти, выделенной malloc-ом и его друзьями:
      \begin{code}
void free (void* ptr);
      \end{code}
      -Перевыделение памяти с новым размером size. Возвращает указатель на память, данные сохраняются. Может оставить данные на своём месте,
      а может выделить на новом и скопировать:
      \begin{code}
void* realloc (void* ptr, size_t size);
		  \end{code}			
      \pagebreak
      -Выделение num * size памяти, инициализация нулями. В остальном, как malloc:
      \begin{code}
void* calloc (size_t num, size_t size);
		  \end{code}		
      -Строка в число. Пропускает пробелы, находит знак перед числом, если он есть и переводит цифры из строки в интовое значение, учитывая знак. Если какая-то ошибка, преобразовать не получается - будет неопределенное поведение:
      \begin{code}
int atoi (const char* str);
      \end{code}		
      -Строка в long long int. Если endptr не ноль, то endptr указывает на указатель на символ после числа. Делает то же, что и strtol,	но для long long. Если всё ок - вернёт число, если невалидна строка - вернёт ноль, если происходит переполнение значения -- вернется LLONG\_MAX ($2^{63} - 1$) или LLONG\_MIN ($-2^{63}$):
      \begin{code}
long long int strtoll (const char* str, char** endptr, int base);
      \end{code}		
      -Генерация псевдослучайных чисел:
      \begin{code}
void srand (unsigned int seed); //инициализирует	генератор	рандома	числом
srand(time(NULL)); // обычно	используют	текущее	время (time.h)
int rand (void); //генерирует	псевдослучайное	число,	опираясь	на	srand()
      \end{code}
      -Быстрая сортировка. base -- массив, num -- кол-во элементов, size -- размер элемента, compar -- указатель на функцию сравнения элементов (компаратор):
      \begin{code}
void qsort (void* base, size_t num, size_t size,
int (*compar)(const void*,const void*));
		  \end{code}
	\end{list}
	\pagebreak
